\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Couatl}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes celestisches Wesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {97 (13W8+39)},
        speed       = {9 m, Fliegen 27 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 20,
        con = 17,
        int = 18,
        wis = 20,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +5, Wei +7, Cha +6},
        damage-resistances = {Gleißend},
        damage-immunities = {Psychisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Alle, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 4
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Couatls ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 14). Er kann folgende angeborene Zauber wirken, wobei er nur verbale Komponenten braucht:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Gedanken wahrnehmen, Gutes und Böses entdecken, Magie entdecken}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Heiligtum, Nahrung und Wasser erschaffen, Schild, Schutz vor Gift, Schwache Genesung, Segnen, Wunden heilen}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Ausspähung, Traum, Vollständige Genesung}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Abgeschirmter Geist}
        Der Couatl ist gegen Ausspähung und alle Effekte immun, die seine Emotionen spüren, seine Gedanken lesen oder seinen Standort offenbaren würden.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Couatls sind magisch.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 8 (1W6+5) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist 24 Stunden lang vergiftet. Bis zum Ende der Vergiftung ist das Ziel bewusstlos. Eine andere Kreatur kann eine Aktion verwenden, um das Ziel wachzurütteln.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=8 (1W6+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Bis zum Ende der Vergiftung ist das Ziel bewusstlos. Eine andere Kreatur kann eine Aktion verwenden, um das Ziel wachzurütteln.%    ]
        \DndMonsterAction{Umschlingen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine höchstens mittelgroße Kreatur. Treffer: 10 (2W6+3) Wuchtschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 15). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Couatl kann solange kein weiteres Ziel umschlingen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Umschlingen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=eine höchstens mittelgroße Kreatur,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Couatl kann solange kein weiteres Ziel umschlingen.%    ]
        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Der Couatl nimmt magisch die Gestalt eines Humanoiden oder eines Tieres an, dessen Herausforderungsgrad seinen eigenen nicht überschreitet, oder er verwandelt sich wieder in seine wahre Gestalt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird von der neuen Gestalt absorbiert oder getragen (nach Wahl des Couatls). In anderer Gestalt behält der Couatl seine Spielwerte und seine Sprechfähigkeit bei, seine RK, Bewegungsmodi, Stärke, Geschicklichkeit und andere Aktionen werden durch die der neuen Gestalt ersetzt, und der Couatl erhält alle Spielwerte und Fähigkeiten (außer Klassenmerkmalen, legendären Aktionen und Hortaktionen), welche die neue Gestalt besitzt, der Couatl aber nicht. Wenn die neue Gestalt über einen Bissangriff verfügt, kann der Couatl seinen Biss in dieser Gestalt einsetzen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
